---
title: 智人进化录——Day43
date: 2020-04-27 12:06:06
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
收尾收尾！到这周天，要把第二章和第十二章写得差不多。
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
    1. 修复认证接口bug
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。 
    doing，不限于之前的三条了，
3. 退税申诉
周二做吧，没有杂事干扰，这周搞完。5.31之前，算税通道就关闭了。
4. 一鼓作气，把Google那本书消化一下。
只是把目录过了一遍，就已经半天了……后面晚上的时候，针对有兴趣的地方优先翻译，入职前把这本书翻译完。
LocalFlow和DataFlow文档再读，正在重新过Codeql的内容

### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.45+15，中午28+32（打断），晚上11.10,继续保持和优化
2. 45分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部+脸颈背训练（Keep+知乎搜集一套方案）+练声
抓紧把腿部+颈背+练声完成，晚上继续少吃一点，目前体脂率能到达16.4%，目标15%，入职前说不定可以达成目标。down，体脂率16.3%。
3. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 恢复阿卡索的课程
    down，成功恢复，转用商务交流课程，到培训开始的时候，应该可以开始这段课程。
4. 202事件（51）down
去不成了
5. Java开发手册7天训练
还未开始
6. 晚上看石油纪录片【这个纪录片是要继续看的，尝试直接听英文吧】
或许这周搞完
6. DevSecOps课程

### 紧急不重要
1. 晚上更新Keep动态
没完成，今晚洗完澡了吧
2. 201事件、204事件
down，占时间的大头。

### 不重要不紧急

## 反省
1. 凡事不要退缩，凡事只要开始做，就已经完成一半了。

## 总结
今天效果还可以，第一次完整执行了计划，而且对未来充满信心。整体打5分，其中有一分算是鼓励。
中午之后的碎片时间估计有半小时，花费两分，还剩3分。
